# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/hongrie/presence-francaise/#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/hongrie/presence-francaise/#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/hongrie/presence-francaise/#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consulter notre <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">annuaire des ambassades et consulats de France à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<p><strong>Réseau français de coopération et d’action culturelle</strong></p>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français en Hongrie ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la <a href="http://www.ambafrance-hu.org/-Culture-Cooperation-et-Education-" class="spip_out" rel="external">rubrique Culture du site internet de l’Ambassade</a> ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://latitudefrance.diplomatie.gouv.fr/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<p>Les informations détaillées des activités du service de coopération et d’action culturelle sont sur le site de l’<a href="http://www.franciaintezet.hu/" class="spip_out" rel="external">Institut français de Budapest</a>.</p>
<p><strong>Economie : réseau mondial</strong></p>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, est présente en Hongrie, à Budapest. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement dans ce pays, dans chacune de leurs démarches à l’exportation : pour identifier vos prospects et partenaires potentiels, organiser votre prospection, vous informer sur les conditions d’accès au marché, vous conseiller sur votre implantation locale.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Site de la <a href="http://export.businessfrance.fr/hongrie/export-hongrie-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">mission économique Business France en Hongrie</a> </p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Site internet du <a href="http://www.ambafrance-hu.org/Le-Service-Economique,193" class="spip_out" rel="external">service économique français en Hongrie</a> </p>
<p><strong>Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</strong></p>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/hongrie.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique à la Hongrie</a> sur le site du Sénat</li></ul>
<p><strong>Députés des Français de l’étranger </strong></p>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale depuis le scrutin de 2012.</p>
<p>La Hongrie fait partie de la 7ème circonscription, Allemagne, Europe centrale et orientale, où le député des Français de l’étranger est <a href="http://www.pyleborgn.eu/" class="spip_out" rel="external">Pierre-Yves Le Borgn’</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.ufe-hongrie.org/" class="spip_out" rel="external">Union des Français de l’Etranger (UFE)</a><br class="manualbr">Szent István körut 11<br class="manualbr">1055 BUDAPEST<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/hongrie/presence-francaise/#ufehongrie#mc#gmail.com#" title="ufehongrie..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('ufehongrie','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a> </p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://hongrie.francais-du-monde.org/" class="spip_out" rel="external">Français du Monde – ADFE</a><br class="manualbr">Orgona utca 1.<br class="manualbr">2071 Pàty</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.budapest-accueil.org" class="spip_out" rel="external">Budapest Accueil (FIAFE)</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/hongrie/presence-francaise/#budapestaccueil#mc#hotmail.com#" title="budapestaccueil..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('budapestaccueil','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a> <br class="manualbr">Association créée en 1995, Budapest Accueil est l’association des francophones de Hongrie. C’est une association apolitique, non confessionnelle et animée par des bénévoles. Elle est membre de la Fédération internationale des accueils français et francophones à l’étranger (FIAFE). L’association a pour vocation d’accueillir les francophones en Hongrie et de favoriser leur adaptation dans le pays et plus particulièrement à Budapest, grâce à l’organisation d’activités régulières hebdomadaires, d’événements exceptionnels et au guide pratique "Budapest par coeur". </p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.ambafrance-hu.org/-Presence-francaise-135-" class="spip_out" rel="external">Liste des associations françaises présentes en Hongrie</a></li>
<li>Article thématique <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">Associations des Français de l’étranger</a></li></ul>
<p><i>Mise à jour : septembre 2015</i></p>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/hongrie/presence-francaise/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
